Tuli ette Johan Rooma, Teriketse kõrtsimees Kuristalt, ja kaibas, et Karl Ernitz on ühe korwi õlut wõtnud kelle eest kaiwataw aga raha maksmata on jätnud ja kelle eest Peeter Kusma käemeheks on jäänud - nõuab 2 rubla ära joodut õlle eest ja päiwa palka 3 rubla.
Karl Ernitz, selle üle küsitud, salgab õlut wälja küsinud olewat; tema kartowli woori aigu on temale kül õlut antud.
Tunnistaja Peeter Kusma ütles wälja, et Ernitz on küll henda kartowli woori aigu õlut wälja wõtnud, mis maksmata on jäänud, pärast ei ole kartowlide eest raha kätte saanud ja on siis pidand tema (Peeter Kusma) selle eest käemeheks jääma.
Tunnistaja Johan Matson ei tea midagi tunnistada kui ennegi et tema on õlut joonud ja Peeter Kusma on wälja küsinud.
Tunnistaja Jaan Rüütli ütles wälja: Karl Ernitz on küll korwi õlut wälja küsinud ja et kaebatawal raha ei ole olnud seda ära maksa, ja et kõik muud kõrtsis tundmata on olnud, siis on Peeter Kusma selle eest käemeheks pidanud jääma.
Mõiste: Karl Ernitz maksab sedamaid 2 rubla Johan Rooma hääks wälja.
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Kohtumees: Jaan Moonson
Mõiste sai kuulutatud ja ei olnud Karl Ernitz sellega rahul.
Kirjutaja asemel &lt;allkiri&gt;
